黎棟國指蒙面會為示威者壯膽 葉劉：有學生被控罪反映教育不足

【星島日報報道】身兼行會成員的新民黨立法會議員葉劉淑儀表示，政府並非期望單憑《禁止蒙面規例》可遏制暴力，她說，任何新法例推出都需要時間讓市民適應，她又痛心很多違法蒙面的人士都是學生，認為社會在教育方面沒有令年輕人知道遵守法紀的重要性，建議教育局多加提點學校，提醒學生自由並非絕對。

前保安局局長黎棟國就表示，現時的暴力情況比2014年佔領行動更激進，與當年是兩碼子事情，他認為蒙面會為示威者壯膽，誤以為可以逃避法律責任，又指法官亦表示，反蒙面法對政府止暴制亂可能有相當幫助。

對於警員蒙面的問題，他指，警隊需要保護警員的私隱，又舉例指，飛虎隊成員一向都在執勤時蒙面，為免他們的家人受影響，指警員獲提供保護裝備是應該。

黎棟國又回應有警員強行扯開記者的防毒面罩的事，指新法例推行需時，部分警員在理解法例條文時出現偏差，警隊應提供更清晰明確的指引，又籲公眾體諒。

成日話要爭取國際線支持，我依家開左個英文版連儂牆啦，全部同我入去瘋狂貼文宣!

[English] LIHKG Lennon Wall ver 1.0

（分析+行動）政府有意部署封網，封網後香港變新疆！

星期二（10月8日）早上，港鐵就宣布提前在晚上八點停駛，點解政府未卜先知出現動亂？其實政府有心製造一個長期嘅亂局，然後用緊急法立更多惡法，其中最近葉國謙就話要準備封網，呢樣嘢可以對香港抗爭造成極嚴重打擊。

斷網可毒啞香港人，新疆前車可鑑
斷網真係落實嘅話，最惡劣係好似新疆咁徹底斷網，只有政府部門先可以上網，徹底封網的話，大家不但難以互通抗爭消息，而且香港訊息難以傳到海外，香港人也難以接收海外消息。西方人對香港嘅了解，只能經過政府嘅官方說法，或極少數流出嘅真相。新疆早在2009年封網，同時限制境外人士到新疆旅遊，斷絕新疆對外聯繫，結果近年就出現新疆集中營。呢方面大家一定要警惕！

大家不能掉以輕心
或者有人認為政府會顧及香港嘅國際環境唔會輕易斷網，但現在中共已經失去理性，當中央黔驢技窮，損害香港利益而徹底封網並非不可。就好似半年前大家都唸唔到香港已經失去遊行以及戴口罩嘅自由。

本文為節錄，全文請到此瀏覽：

（分析+行動）政府有意部署封網，封網後香港變新疆！

郭浩景咪就係報黑警去太古康怡放TG果個柒頭，見到佢就嬲屌你老母

［文宣同我入黎］場火殺到去足球界

咁仆街